**西亞塞拜疆省**（[波斯語](../Page/波斯語.md "wikilink")：آذربایجان
غربی）是[伊朗三十一個省份之一](../Page/伊朗.md "wikilink")。面積37,463公里，在所有省份中排行第11。人口約2,949,400（2005年數據）；首府位於[烏爾米耶市](../Page/烏爾米耶市.md "wikilink")。该省居民大多为阿塞拜疆人、库尔德人、[亚美尼亚人和](../Page/亚美尼亚人.md "wikilink")[亚述人](../Page/亚述人.md "wikilink")。其中亚述人仍使用古老的[阿拉米语](../Page/阿拉米语.md "wikilink")。

## 地理位置

西亞塞拜疆省位於[伊朗西北部](../Page/伊朗.md "wikilink")；東面與[贊詹省及](../Page/贊詹省.md "wikilink")[東亞塞拜疆省為鄰](../Page/東亞塞拜疆省.md "wikilink")，南面[庫爾德斯坦省交界](../Page/庫爾德斯坦省.md "wikilink")，西面與[伊拉克和](../Page/伊拉克.md "wikilink")[土耳其接壤](../Page/土耳其.md "wikilink")，北面連接[-{zh-hans:阿塞拜疆;zh-hk:阿塞拜疆;zh-tw:阿塞拜然;}-](../Page/阿塞拜疆.md "wikilink")。

## 行政劃分

西亞塞拜疆省下設14郡；其[波斯語名稱](../Page/波斯語.md "wikilink")、[英語譯名及](../Page/英語.md "wikilink")[漢語譯名分別如下](../Page/漢語.md "wikilink")：

|                                  |
| -------------------------------- |
| [波斯語](../Page/波斯語.md "wikilink") |
| **شهرستان ارومی**                |
| **شهرستان اشنوی**                |
| **شهرستان بوکان**                |
| **شهرستان پیرانشهر**             |
| **شهرستان تکاب**                 |
| **شهرستان چالدران**              |
| **شهرستان خوی**                  |
| **شهرستان سردشت**                |
| **شهرستان سلماس**                |
| **شهرستان شاهین‌دژ**             |
| **شهرستان ماک**                  |
| **شهرستان مهاباد**               |
| **شهرستان میاندوآب**             |
| **شهرستان نقده**                 |

[\*](../Category/西亞塞拜然省.md "wikilink")
[Category:伊朗省份](../Category/伊朗省份.md "wikilink")